楊潤雄向全港學校發信：反對罷課罷教 學校有責任管理員工

教育局局長楊潤雄向全港學校校監及校長發信，重申反對罷課及罷教，表明學校作為僱主，有責任管理員工及監察他們的工作表現，若個別教師在工作時間未經學校批准而缺席，或沒有履行職務，學校明確指出有關行為實屬不當，並按相關資助則例、僱傭條例及校本政策處理。

信件在昨日發出，提到有人佔據和堵塞道路，甚至暴動，當中有不少年輕人參與，更有人受傷流血，令人痛心。同時有人在社交媒體號召群眾，破壞社會秩序，煽動情緒，製造恐慌，懇請各界守護學生，清楚解釋有關活動或涉違法行為，不要參與，同時要警惕網上訊息，不要前往可能有危險的地方。

教育局發言人接受查詢時表示，鑑於學校的正常運作和學生的學習利益近日面臨多方面的衝擊，包括有團體鼓吹罷課和罷教，局方有責任為學校提供指引和支援。局長昨日致函全港學校，目的在於感謝和支持校長和老師的工作，希望他們繼續謹守崗位，守護學生，讓同學能夠在安全和良好的校園環境下學習。

pish

巧能京

教協係正式公會
是不是可以合法發動罷工

*工會

啲膠官仲係度激起民怨

楊潤雄係咪個仔跳樓嗰個?

咁係咪唔比請假？

btw 言下之意即係學生口班客仔可以罷課啦

若蓮啊

副局長

反你老母自由閪！

D on9仲係度辣慶香港人
無腦真係無腦

原來教師只係員工

屌你啦， 處理? 立場同政府唔同就要清算呀? 政府做嘢好啲 咪唔會畀人 反囉 戇鳩鳩